## Правила работы в репозитории:
1. Имя ветки должно иметь вид `<тип задачи feature/bug>/<redmine task number>-<description>`
Например `feature/10258-add-global-model`

1. Сообщение в коммите в main должно иметь формат `#{task number} {описание того, что делает коммит}`
Например `#10258 Добавляет global model`

1. При завершении работы над веткой (часто перед пушем) надо схлопнуть коммиты в один, чтобы в main попал один красивый коммит с описанием по правилам. 

   Чтобы схлопнуть коммиты выполняем:
   ```
   git rebase -i HEAD~n (где n - это количество коммитов в твоей ветке)
   ```

   Обновляем мастер, если надо:
   ```
   git fetch
   git rebase origin/main
   ```

   Делаем обычный или форс пуш, если уже пушили ветку:

   ```
   git push origin HEAD --force-with-lease 
   ```

## Написание кода:
1. Соблюдаем порядок импортов: 
```
внешние модули 

*пропуск строки*

компоненты => хуки => хелперы => типы => константы 

*пропуск строки*

стили
```

2. Интерфейсы именуем с `I`, типы с `T`, енамы с `E`. Например
   ```
   export interface IToaster {
     type?: TToasterType;
     ...
   }
   ```
   ```
   export type TColor = 'green' | 'red' | 'blue' | 'orange' | 'grey';
   ```

   ```

   export enum EStatus {
    ERROR = 'ERROR',
    OK = 'OK',
    ...
   }
   ```
## Для начала работы:
1. Клонируем репозиторий
1. `npm install`
1. `npm start`
